Sylvia Wolff (* 1967 in Halle (Saale)) ist eine deutsche Schauspielerin.

Von 1984 bis 1988 studierte sie an der Hochschule für Schauspielkunst „Ernst Busch“ Berlin, Außenstelle Rostock. Wolff hatte ihr Filmdebüt 1988 in Rapunzel oder der Zauber der Tränen, wo sie die Titelrolle Rapunzel spielte. Seit 1997 beschäftigt sie sich mit Malerei. Hauptsächlich gestaltet Wolff sakrale Motive. Sie war mit ihren Bildern auf Ausstellungen in mehreren deutschen Städten vertreten. 2004 erschien ihr Buch Ankunft im Leben – Begegnungen auf dem Weg zu Gott, in dem elf erwachsene Taufbewerber ihren Weg zum Glauben darstellen.
